[電器撚］濕電點轉乾電

請問各位巴絲
點樣可以將一盞大大盞既枱燈
由濕電轉乾電

同埋
濕電既計時開關制
可唔可以改做乾電用既?

我交唔交到功課睇大家

用capacitor 可以dc同ac對換， physics好似有教過

google search ac dc transform就有個circuit

唔好咁學術得唔得 我想有個做法

風乾佢

乾電即係電池呀Ching

插插蘇差滿粒乾電池黎用

發電機

咁開抽濕機咪得囉

如果連AC DC 都唔明既話我勸你都係咪搞咁多啦

拆火牛

你喺想將原本用濕電嘅枱燈改用乾電，定原本用乾電嘅枱燈改用濕電？

Ching你柒到喊喎

乾電是直流電 (DC / Direct Current) : 電荷在一個電路中沿著單一方向流動。一般的電芯 (電池) ，不論體積大小或電壓，都叫乾電。
濕電是交流電 (AC / Alternating Current) : 是指大小和方向都發生周期性變化的電流，因為週期電流在一個週期內的運行平均值為零，稱為交變電流或簡稱交流電。

鴨記買隻 inverter, 電池要舊如汽車水電

220V power inverter

inverter + DC source

方法1: 12V大舊鉛/鋰電 + power inverter
方法2: 將檯燈裡面嘅電路拆走佢
內籠拆燈膽,貼滿12V白色燈條,焊個DC插座
同樣地,用12V大舊鉛/鋰電去俾電

只要知個circuit 點行 做乜春都得

電燈仔

係咪姐係買舊夠推盞燈既電
同inverter 插埋晒 就著得?

有無話要買咩電要夾咩inverter?

濕轉乾 唔係 rectifier 咩

瞓撚醒未?